曾俊華：樓價少少貴, 政府無須干預

特首參選人、前財政司司長曾俊華接受《彭博》訪問，指樓價應留予市場決定，認為不應該對樓價給予過多的關注，即使樓價有「一點貴」（a bit expensive）及高於市民的承擔能力，但問題出於樓市供應，政府正忙於增加供應，但需時反應，相信最終可達成目標。

曾俊華指很難說特首梁振英的施政是否做錯，指梁振英很多政策一般（not bad），更指另一特首參選人林鄭月娥，只會延續上屆政府的施政，但相信自己有能力與不同政治背景的人士接觸，指市民已對撕裂的社會感到厭倦，強調自己可以尋求各界的共識，帶來更和諧、包容的社會。

高於市民的承擔能力都係少少貴呢下正

對D搵三十萬一個月既中產咪少少貴law, 儲一年錢就買到一間上車盤.

屌佢老母佢有錢買緊係講風涼話

百五個同中國專才唔撚關事

高於市民的承擔能力都只係少少貴, 即係同你班賤民講買樓唔關你事.
幫地產商交一世租la.

嚴打BT

講呢d邊有人選你呀

撐品客啲窮鳩黃絲...

品客

反曾俊華=五毛

「貴少少」佢係咪傻撚左

佢冇錯，係你哋唔識嘢

只要取消所有辣招，樓市就會自然爆升，炒爆咗就會跌，而家係畀辣招搞到炒唔爆，明未

全世界樓價最高既地方，咁都叫少少貴？咁全世界樓價都唔貴

少少貴即係覺得仲未夠貴, 未賺夠唔肯推冧佢.

你又有D道理，反正有辣招都買唔到，不如放鬆返，等樓價上五萬一尺，睇下仲有冇人敢買

有點斷章取義吧

原句係⋯should be determined by market, even it is a bit too expensive....it is out of people affordability

跟住話要加大供應
政府唔干預佢係指唔用行政手段

1:03-07

Tsang said top priorities would include creating a new education department run by professionals and making housing more affordable -- a persistent headache for Leung despite taxes and mortgage caps introduced under his administration. Tsang said he would focus on large-scale land reclamation and redeveloping the city’s aging housing, while avoiding moves to build on country parks as proposed by Leung this week.

即頭係平, 前排睇日劇求職家族一個做到大企業董士既人先敢買HKD三百幾萬既house.
香港買架蕩房都大把人搶.

懷念Cy

而家有辣招搞到樓價妹下妹下咁升,D人覺得唔係升好多照買,如果真係等樓價泡沫爆破真係跌到係人都買得

咪係 明明係even a bit

我少你老母！
全球第一！！
仲要高第二名一大截呀！！！

終於有理性討論

甚致有點貴, 都由市場決定

留名

Beyond affordability 就唔係 a bit expensive
佢係失言，你聽番嗰段
佢諗點描述樓價時lag 哂，講完even a bit 又lag, 跟住先再補番句beyond affordability

呢條垃圾最啱乜都唔做乜都唔洗做，又hea足4年

唔夠靚仔等於...

佢的票來自商界，佢咁講合乎預期

我都唔明做乜一定要紅色大字咁回post, 搞到自己成個五毛咁

Even a bit?

我重點就係呢度, 係佢眼中市民買唔起都只係少少貴.

even a bit "too expensive"
比貴再貴少少都唔干預

但佢後面句out of people affordability就有另一個意思

即刻似返個人

佢係用兩個（我認為係自相矛盾）既terms形容樓價
1）even a bit expensive
2) beyond people
Affordability

只理1不理2，咁係斷章取義

睇完條片，我認為係slip of month 用字不當，之後修正番，就係咁，雖然都係錯

蘋果都係a bit expensive

成班唔撚識英文

就咁聽係即使超越市民負擔能力都係少少貴law.
佢又無講要一般平民都買得起, 交由市場決定但香港市場係地產商壟斷. 政治信息好清楚.

我唔認為哩段片可以咁結論，係咁諗就唔會有意識補第二句，可睇片判斷
Btw政治人心入面真真真真正點諗根本唔太重要
講哩啲就係支那誅心論
係睇政綱（方法正確）+誠信（講左會做到）
樓價佢已放左top priority ，路線自己睇

冇能力干預同無須係兩回事

佢係講價由市場定，但會large scale reclamation 等增加供應

蘋果咪又係抄上面條原片

事實上真係少少貴喎，咁講有咩問題？

你都無得假設佢係講錯, 佢又唔係無前科.

曾俊華：可能放鬆針對樓市措施 政府急澄清
曾俊華、鄭汝樺、政府發言人
3個說法有不同 市場解讀混亂
2011年12月08日

講親樓市一係無講, 一係就講錯

你真係極品中嘅極品

究竟大部份用IPhone 嘅連登仔識唔識字，咪一個開post 屌其他人又跟撚住屌

跟事實，應該講fucking expensive

佢第一句係唔準確既

等政綱出黎再判斷

唔係假設，你argue佢真心覺得樓價只係小貴
我講左佢覺得只係小貴的話，就唔應該會有意識補第二句,哩個係基於事實

咁撚平都話貴

更正，聽番係冇 'too'
第一句係a bit expensive

全部人都係譯少少貴,得幾個扮識英文係度嘈.
佢係咁講無屈佢, 佢澄清左佢講錯咩, 佢真係覺得少少貴唔得既.

都係客套回應啫，唔通答你it is fucking expensive 咩，

too expensive唔得既, 對邊個客套, 地產商呀

得，但佢覺得已超出市民負擔都係事實

痴線, 根本少少貴同超出市民負擔係無直接關係話佢講錯.

佢係覺得少少貴但你市民買唔起都無計.
又或者佢覺得樓價只係貴少少, 只需平少少市民就買得起.
點解唔重要.

胡官

其實你咁誅心論幻想係冇討論價值

少少貴！屌你老母臭薯片！

我係根據佢講既野叫幻想, 你假設佢講錯就係事實
咁佢講錯澄清左未呀!

咁本班死窮鬼自己冇能力又要充大頭鬼買樓

已答左你1）佢既行為與'真心信樓價只係少貴'不符；2）佢真真真真心點諗唔重要

高於市民承擔和增加供應佢都明 用錯字姐

絕對唔會支持鬍鬚佬

希望上面班人睇到，樓主斷章取義，目的何在？

"A bit expensive.."就超離地啦。係 EXTREMELY expensive 呀大叔！！！

其實財金管員極小咁直接講⋯太market sensitive
一定9曲13彎
但佢表達唔好係事實

皮已負

點解大專教育普及下
大家思維同無咩機會讀書既廢中參唔多

斷章取義
投佢一票

個too字係有人幻想加落去
我都係跟香港主流媒體.
佢真係咁講, 你都可以幻想佢講錯, 我等佢澄清左先講.

搵到6位數一個月已經唔係中產啦

曾俊華講既, 佢眼中三十萬先係中產.

而家樓價只係少少貴.

呢D野人以群分, 係有錢佬眼中三十萬一個月係中產唔奇.

其實佢講野一向都幾一致. 唔明點解話佢講錯

屌，手快畀錯正評

有票咁勁

正確
香

屌你地用下腦啦
而家唔係普選呀
邊個有票呀
你地係咪expect會有候選人話「樓價太貴我上場就會出招」
點撚樣選呀
用下腦啦
離地係唔識諗下而家咩處境嘅人
冇錯講緊你

利申溫和派

你班仲J緊曾俊華既賤種黃絲幾時死呀

成班柒頭唔識英文出黎講野
以樓豬同紅大字為首

全球負擔最重都係少少貴
前財爺果真中產(中級冚家鏟)

唔想選到又出口術

純英文角度去睇，有聽前文後理, 你就會明白佢嗰段說話背後嘅邏輯：

Even though... it is a bit expensive
Going beyond people's affordability
...takes time but eventually, we will get there.

其實兩句之間省略了" in such a way that"
好明顯，佢嘅訊息係睇到樓價超越咗大部分市民負擔能力。

如果佢唔係認同樓市價格過高，佢唔需要用最後嗰兩句去總結。

而佢作為一個公眾人物，係唔可以用一啲比較extreme嘅用詞，因為唔夠得體。

而響英文嘅世界，講得a bit expensive/a bit pricey，基本上已經係講緊某某好貴。

事實係段文有無譯錯? 有無本地傳媒會譯a bit expensive做好貴先?

其實文字睇好似好過分，但你諗下如果你正經係公開場合，答一句：「而家樓價貴左少少喇..」又好正常的事黎，客氣啫